習近平看完香港遊行影片神情凝重 指示共軍「嚴陣以待」

編輯中心 / 綜合報導 - 2019-06-11 21:00:09

▲習近平。(圖 / 翻攝自新華社)

香港的「反送中遊行」有百萬人上街抗議，反對港府通過《逃犯條例》。不僅國外媒體關注，連北京中南海也密切掌握。根據海外華文媒體《博訊網》 11 日引述消息人士獨家報導，國家主席習近平在聽取了中南海核心智囊和御用團隊的綜合評估後，認為香港有失控危險。同時，還命令共軍及駐港部隊嚴陣以待。

▲香港 9 日的「反送中」大遊行，各國媒體都有大篇幅報導，但中國大陸的主要媒體卻幾乎沒有任何報導。（圖／翻攝自 Anthony Kwan Getty Images ）

中南海知情人士指出，習近平和核心幕僚觀看了香港示威的片段後神情凝重，並且認為香港局勢會有失控的危險。該知情人士還披露，「南部戰區和駐港部隊已經嚴陣以待，全面應對香港可能出現的各種狀況」；報導指出「黨指揮隨時待命」，一直是中南海對付國內外重大突發事件的最高指令。

另外，根據外媒駐港記者報導，香港特區政府、中聯辦和駐港共軍也保持和中南海聯繫，接受指令。如香港情勢蔓延，習近平或許會召開中央常委會會議，包括國家副主席王岐山在內，黨政軍最高層也都將列席會議。

大家，野餐小心，珍重。

唔會喇，100萬人未見過咩

你連戒嚴都唔撚敢呀
垃圾

Content Farm